屯門街坊長遮鎖門死守商場

屯門街坊長遮鎖門死守商場

屯門時代廣場內市民用長傘及索帶鎖上商場玻璃門，令警察無法進入。

【本報訊】市民昨七區行街反警暴但警方變本加厲，硬闖多區商場搜捕示威者，屯門區倖免於難，防暴警嘗試闖入屯門時代廣場，但市民用長傘及索帶鎖上商場玻璃門，令警察無法進入。至傍晚商場提早關門，商舖紛紛落閘暫停營業。

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

防暴警向平台人群擎槍

昨下午3時半，大批市民在屯門時代廣場一帶聚集，響應行街反警暴活動，其間有示威者從平台向下面的防暴警員投擲雞蛋及木梯等雜物，防暴警一度向平台的人群擎槍示警，之後嘗試進入商場進行搜捕，但市民在屯門時代廣場連接大會堂平台的主要出入口，用長傘攔在玻璃門的手柄上，又用索帶綁起玻璃門手柄，結果令警察無法進入。

警民衝突期間，時代廣場及屯門市廣場多間商舖及食肆先後拉閘關門，當中包括多次被「裝修」的吉野家及優品360。至下午5時許，屯門時代廣場宣佈提早關閉，商舖相繼落閘，保安員陸續鎖上出入口玻璃門並貼出關門告示，商場於傍晚6時關閉。警方其後發新聞稿，譴責示威者堵塞商場主要出入口等行為是極不負責任，又指一旦商場發生緊急事故，將嚴重阻礙市民離開。

■記者邵靖妍

警方其後發新聞稿，譴責示威者堵塞商場主要出入口等行為是極不負責任，又指一旦商場發生緊急事故，將嚴重阻礙市民離開。

咁而家有無緊急事故發生？無呀嘛，因為好彩有市民阻止佢地進入至無事發生咋

諗起Dead rising 依隻game

有班唔受控嘅癫狗想沖入黎咬你,係咪要係大脾灑埋鹽胡椒等佢地黎咬?

屌你老母殘體字

你班撚樣唔入黎咪無緊急事故囉

爆門呀警蛆 又唔係未試過爆閘

今次真係好彩
其實有好多位佢地可以入到黎......

乜都如果如果
咁如果無你地班垃圾黑警同政府
咁已經天下太平

仆街佢地一入就即刻有嚴重緊急事故

我以為班魔警會打爆晒d玻璃 衝入去
佢地有乜做唔出

街坊好波

其實個廣場話停止營業 已經可以走

好彩你醒目鎖到，唔鎖又唔反抗真係命都無！